「遊記」是咁的 一丁友去左切爾諾貝爾

對唔住，上年6月果陣大家打生打死，我果陣係烏克蘭日日都好唔開心，搞到8個月之後的今日，都未出過一篇文講自己去左切爾諾貝爾，襯依家大家係屋企冇野做，不如輕鬆睇下今次遊記。

如果大家冇咩錢又想去歐洲，覺得烏克蘭係一個唔錯的選擇，最好玩最好睇一定係切爾諾貝爾一天遊，一個全世界最大型的廢墟。1986年4月，係烏克蘭發生左全世界最大型的一次核災難，超過三十萬人一次過被迫離開家園，留低一個冇人類30年的荒廢世界，今次自己一個JOIN左當地旅行團(一定要JOIN架)探下險睇下入面究竟有啲咩，又睇下以前蘇聯世界係發生咩事。今次一日遊去左前蘇聯導彈雷達網、孤兒院、蘇聯模範城市、最經典的遊樂場等等。未出發之前你一定好多問題，包括究竟安唔安全？？

安全.?
其實依家比你入得去其實都幾安全的，已經唔需要好似以前咁著住一套保護衣入去，隨團加錢可以借個輻射量度儀器(同我上次去福島是一樣的)我地福島事故地方的時候，部機係冇響過的，但今次就響左幾次，其實都幾驚，但整體對人類唔係咁大傷害的，最後的行程會有部大機CHECK番你呢次吸左幾多輻射，如果太多會即刻捉你入院的，我冇事姐係冇事啦

幾錢?
今次我BOOK果間都係上網搵的當地旅行社，導遊姐姐好靚女但個人係勁假的港女TYPE烏妹，係咁聊啲洋男傾計，講野又好高音，但整體黎講，講的英文清楚易明，細心又會帶氣氛，不錯不錯。

上網有一日同兩日團，你覺得呢？
我自己認為一日團係完全唔夠，因為本身搭車哂左你好多時間 大概來回都4個鐘，所以睇的時間可能係得4個鐘多少少，對住咁大型的廢墟你真係蜻蜓點水，強烈推介兩日遊，可以比我行多好多地方的!!!

網址呢？
都係果句，我冇收錢所以我唔保證一定個個都GOODTRIP，但我去就好GOOD TRIP啦

如果大家想同我組團可以PM下我，好想2021年再去其他地方。因為烏克蘭除左切爾諾貝爾，仲有好多廢棄軍事基地可以探險。

如果大家想一次過睇哂可以我Facebook 順手可以睇埋我去福島架。

Ok!!!!!!出發！！！

『歡迎光臨 切爾諾貝爾』
經過一輪同軍人雞同鴨講，我仲打錯左Passport number搞到全團要等我一個走去改，嚇到我以為冇得入去睇，點知搵個大粒睇完改一改就可以。好彩冇事。

Duga遠程警戒雷達
基本上佢係用緊的時候係冇成功攔過導彈，因為根本都冇導彈打過黎。成座野勁大勁恐怖，係下面睇完全係一片巨牆，最後因為核災關係完全廢止使用，係一個好好的打卡位。

比卡超之旅
完全係網上搵唔到邊個畫的，同好多廢墟一樣，成個地方都幾多Graffiti，今次就係搵下旅程當中的比卡超，因為掛住周圍睇的關係，我最後都係搵得兩個，希望有人話我知仲有邊到搵到比卡超@@

睇睇下比卡超突然聞到陣燶味仲好大煙，有個軍人跑過黎叫我地快啲走因為唔知邊到有山火，最後我地成為左是日最後一團有得睇雷達牆的團友。

走入雷達牆扮公室，基本入面係全黑，建議大家有電筒一定要帶住，用IPHONE係完全廢的，但去的每一個地方影出黎都係好撚靚，呢張用IPHONE影架咋!!!!!

經過爬黎爬去到左扮公室，其實都睇唔到咩，一行8人都覺得呢到好逼裝唔落，求其影左兩張就走了。

似係教你點分導彈??

唔好抬頭望天花，你會想嘔。

Lm 我都諗住遲啲去

建築入面好似一個無底洞，右下方係我爬出黎的地方，一定要時刻留心，如果唔係導遊都救唔到你。

落左車行行下見到兩個豬咀，導遊話呢啲咁刻意的擺法多數係人為帶入黎為左影靚相，大家都係睇下就算唔好當真。
純粹一個好靚的路牌。

5月報左第二間去
我都好想去廢棄地方探險

幼稚園，呢到成個地方都係教小朋友學交通資訊，下面仲有個模型仔教人地過馬路，不過被人破壞哂了。

孤兒院，個氣氛係我入過咁多廢墟最恐怖，大概有4-5間咁樣的房，完全唔明地方咁大點解要住咁逼？？？

同上面一樣，導遊講過好多呢啲擺設都係人為帶入去，所以睇完好有FEEL都好，假架!!!!!!!!

廢書架，唔敢踩落去，我帶左一對鞋去旅行咋，一間唔比我拎走對鞋點算!!!!!!

睇得出樓主好有心機寫，我都好想去但冇腳同我去。
留名追Post

同上面一樣，導遊講過好多呢啲擺設都係人為帶入去，所以睇完好有FEEL都好，假架!!!!!!!!

架包車坐得幾舒服

其實所有建築入面都大致都是一樣的野，好多擺位都係因為大家想影靚相先擺的，所以去到好多位你都會覺得刻意到仆街。

食飯TIME，因為成程仲有個香港女仔，結果我地兩條友就不斷笑鳩個導遊好假好港女。
烏克蘭所有野都好難食，舊雞乾到仆街，懷疑啲人係未食過好食的野，4日係烏克蘭我嬲到食左壽司同M記。。。。

食完飯去左真係睇新石棺，呢到就係30年前玩鳩全歐洲人類的地方，去到的時候所有輻射探測儀都響緊，導遊表示有新石棺都好，啲輻射都仲係好撚勁的，睇到呢到諗番起係福島部機係冇響過就覺得日本呢個民族真係好癲，人地40年都未撚搞掂，日本9年就清得7788.....

聽人講個到啲空氣好好 係咪真架

多謝打左3個鐘。抖抖先

空氣好好
因為冇人類就係最美好的世界

留名 睇左hbo套戲都好想去睇下

Lm 支持

lm

細細個讀歷史已經好想去
睇埋更加覺得人生要去幾次！！！！

加油！我等睇！

係時候去世界最大型廢墟城市之一，前蘇聯的第一模範城市 - Pripyat
係核災發生18小時，大約50000人係呢到撤走，留低一個完全冇人的地方。

一落車走入去市中心，就不斷見到唔同的廢棄建築，你係會睇到厭的，由於大多建築因為冇人保養維修，行入去係好危險，大家一定要跟足導遊指示，做個乖旅客。

市中心大型超市，因為係蘇聯的模範城市，住得係到多數都係核電廠的科學家有錢人，所以共產都係有超市的
上面藍色水牌就係唔同分類，因為一日遊關係，導遊表示仲有好多野行就唔比我地走入去了。

文化宮
左邊真心唔認得LOL
右邊係蘇聯1984- 1985的最高領袖 Konstantin 好多人都唔太記得佢 因為佢做左13個月就病死左。

樓豬同個港女完左個tour仲有冇下文

Me gay 不了

烏克蘭菜應該似波蘭菜同俄羅斯菜
不過跟核爆團一般都講明難食吧

睇完你寫更加想改報2日團
但1日團先有4號既Control Room

其實好睇你想睇咩，我呢個團係趕到跟本想慢慢睇野都冇機會

樓豬勁，講多D成個旅程既交通喇。

正呀，呢D 地方真係好吸引

成個旅程係包車黎，所以上車訓落車訓

烏克蘭唔好搭的士，會呃人的
我全程uber 因為係香港2/3價錢又明碼實價

最想睇核電廠內部
廢墟都想去得多地方

但真係冇咩團出核電廠內部

我遲d去諗住搭地鐵
有冇試過

我個團冇內部睇呀，你個團係咪去冷卻塔果個？ 睇圖果到好靚

試過行入地鐵站 驚到出番黎因為好撚舊

睇YouTube 話入面好多浪浪好得意無人餵
有啲義工會定期入去餵野食比佢地
樓主有冇見到

好想去ukraine 革命歷史同博物館都好值得睇

冷卻塔要2日團

我報左呢個

見到呀 但似係核電廠員工養嘅冇變種

呢個好撚吸引 有control room個死港女烏妹唔帶我去

咁多年都應該隔左有三-四代嘅狗？
應該無事啦

Btw有冇摸

地鐵港紙$2

亦建議大家去Youtube Search shiey 嘅 Chernobyl 之旅
另一番風味

但不建議學佢, 跟樓主咁去最安全

Lm

果陣梁烈士過身我買左枝花去擺低

去福島我都係跟團，尊重番人地土地人地國家先係好旅客

要入埋去要貴140-150歐
不過我覺得一生人一次就去盡d

Marked!!! 好想去！！！！

強post留名

其實入面好多野生動物。2014年仲發現過野生熊人

日本果個都搞唔掂d 水不停漏緊
同埋佢地一樣好頭痕d廢水點算

其實安全過香港

巴打個導遊叫咩名
我上次同一間去有兩個靚女
一個叫Victoria
一個唔記得

Lm 好正

相對烏克蘭廢左成個地方，日本算處理得好，當然佢起左果50cm土同埋廢水唔知點算之外

留名先

留名諗住9月去

留名

熱死你

睇哂，好似切爾諾貝爾都係唔多吸引

Cap得醜樣左 原來叫Vicky

相當於日本原爆500倍嘅幅射。。
冇得比較la
果到幾千年都生人勿近

巴打之前係咪出過一個印度遊記

其實香港有個部門好應該負責！ 點解無人理？

《新成就解鎖》ICAC 老廉 呢8個月去左邊？

約定未來要到切爾諾貝爾跟你闖闖
當然心跳冒汗

我都好想同女朋友去

同一個人

G持樓主！！已劉明追post
好想去

留名！

同一個人呀樓主

巴打d相好靚

伸手黨問下
烏克蘭 除左呢度仲有咩睇
基輔過去幾耐架

利申 兩個地方都去過，日本用高壓水槍同起土法真係清理好左好多地方，呢一兩年重返區係開番好多了，我全程係福島部機係冇響過但係烏克蘭響左幾廿次，完全係清理同唔清理的分別 過幾日出多過福島比大家睇

巴打個trip洗費幾多錢？

如果2 day tour 係咪個度訓埋？包酒店？

唔係嘛其實我咩資料都未搵
得9月有大假咋

正呀喂

印度不了第三世界國家唔去，我腸胃極差去泰國都頂唔住

巴打之前係咪出過一個印度遊記？

Vicky好撚嘈 又港女格 不了 但勁大波

噢 我認錯人 梳鳩 但你遊記都好正 加油

屌好想去但英文好差睇完當去咗

咁睇黎佢個石棺真係幾堅

不推文

g持巴打你用心寫我用心睇

佢爬上去雷達嗰度真心痴撚線我睇到出冷汗

獨立廣場依家係2014革命博物館 一定要去
仲有啲教堂同埋軍事博物館 歌劇我睇到訓左唔識聽俄文

Victoria_chi_ua

我6月去 天氣不錯 9月怕有雨

我因為買bug機票波蘭來回
1800蚊
係波蘭+烏克蘭+立陶宛14日來回 唔慳住洗 我諗20000左右

每日to-DO List
1. Twitter 戰線
2. 去tvb廣告商fb洗版
3.幫襯黃色經濟圈
4.壯大黃圈youtuber, Dislike 藍絲Youtuber

加入工會
⚠️工會大全⚠️

強烈推介各位巴打join 依間tour
大波大姐姐正到

痴撚線有埋instagram

個天花板會唔會跌野落嚟

值得去 人生點都要去一次

我都知

樓主屌你本身同朋友plan好
四月去Chernobyl，而家撞正疫情去唔到

遲下出一篇 但因為我誤打誤撞用左一日join佢gay parade 所以都冇點細心睇波蘭

Sorry
本身打算6月去克羅地亞 依家怕佢炒我冇買機票

Btw 我上次on9誤打誤撞比我用左BNO免簽
但留意留呢啲鳩屎地方要用特區先免簽的！

00後撚有BNO咩

巴打係咪要識英文先去到？

好羨慕...我諗我呢世都無機會去呢d地方樓主可唔可以出多d？望梅止渴都好

LM

有google map同識yes no 輕鬆
識聽就得

我覺得唔應該畀啲人帶啲嘢入去
因為咁樣就冇咗參觀嘅意義
參觀就係想睇時間停左係嗰一刻嘅事物
啲人帶啲野入去影相搞到唔知邊啲係真，邊啲係假

咁BNO本身係免簽定唔係?
我以為得白羅斯先要用廁版...

個導遊姐姐成日要入去會唔會有事？

我搭過ok
你只要上車前deal好就得
佢地好撚講得價

係歐洲exchange緊 本身都無諗過去 睇完有d心郁 可以介紹多d烏克蘭？

會唔會有怪物住緊

文化宮招牌+香港女女的腳
唔識俄文唔識睇

文化宮內部，因為太危險已經封左唔比你地行入去。其實都冇咩睇，比你睇啲同欣宜一樣咁重的舞台燈跌左落黎咁解。

好似話佢地要強制驗身，超過一定水平就唔可以再去/一定限期唔可以帶團入去住。

十一月個陣join咗一日團去咗！
好多你啲相嘅地方都冇去到

穩陣就特衰
BNO聽人講唔得的 上網少啲資訊 我實測就ok嘅

好多都人為比人執過 所以你執緊的地方好多位置求其影都好靚但失左真

我哋想去！

摩牙
Btw樓主有無去聖安德烈教堂 好似好靚咁

咁D酒店安唔安全？
附近仲有無地方值得去架？

好得意
好多小動物其實

有呀 不過果陣裝修緊入唔到去睇

搭過
傳統蘇聯時代地鐵
深撚到入地核

我諗住由德涅斯特(404國度)坐火車入烏克蘭...
可能印都冇得吸
我2本都帶但一定用BNO先

因為間BNB唔覆我 最後我cancel左就住左獨立廣場最貴的酒店1000蚊晚

其實深度遊小弟先係新手

落雪影出黎應該仲靚

蘇聯地頭既地鐵都有特式

好想去

基輔革命廣場條斜坡都有呢d
烏克蘭真係好慘

導遊圖 pls

有冇度到3.6 roentgen?

其實我都成日走馬看花咁去旅行
不過跟樓主你去一日都好精彩咁

我有逐個睇 多謝佢地付出生命守護烏克蘭

上面有埋ig啦

同行有無人同vicky 有下文

上年冬天去左支持

lm 慢慢睇
好想去呀好羨慕
希望係人生結束前有機會去
謝謝你分享

烏克蘭真係好靚其實

我9月去 諗緊一日定兩日團
其實有咩分別 會唔會兩日團少左一日團o既野睇
如果時間同價錢唔係問題 係咪點都兩日同好d?
同邊間tour最好?

thanks!

好啊等睇巴打寫po

果時有條友黎兜售d繩
話幫助佢地家人
雖然我都知佢呃鳩人應該
但見佢地咁窮
我都畀左5歐買佢條繩

其實真係可以唔so佢地

建議兩日 冇咁趕 比多千零 無謂慳呢啲一生人去一次既地方 soloeast都大路野

兩日團一定睇多左野，樓上巴打個團有得去control room都可以一試，每個旅行社的行程唔同，建議睇一睇先 我跟嘅係soloeast 。

基輔去來回都要4個鐘 強烈建議有時間一定去兩日團！！！！

我係歐洲冇買過
見佢地咁窮當幫補吓任何一個人算

有冇d咩area係好正/一定要睇 我想有個list自己做下資料搜集

我都係 去第二次果陣忍唔住佢煩我比左

條友我畀完佢仲r埋我買第二樣
貪得無厭

諗起以前唔記得高登定連登
有個巴打又係去左開post
有個同團巴打上post相認

不過巴打去果時竟然同行有香港人
其實好難得
果時我同行咁啱有對日本老夫婦
已經覺得罕有

好正

Odesa 有冇推介?

2人以上可以考慮下包團
聽講有啲團可以帶你去啲一般鴨仔團唔會去嘅地方

樓主影得好菲林feel

諗得過wor, 去d特別d o既地方

仲有個導遊試過入d禁區
然後畀錢個軍人了事
我唔知係咪戲嘅一部分雖然

正

明明烏克蘭D野咁好食...
樓主平時食咩多？

呢到就係全世界最出名的遊樂場，去到的時候會覺得，下？咁架咋？ 因為大家都影到所有野好逼好多野好似好多野玩咁，但真實係空地一塊黎LOL

比卡超!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

唔多講，就係全世界最出名的摩天輪，應該冇轉過？？？

唔多講，就係全世界最出名的摩天輪，應該冇轉過？？？痴線冇安全帶點玩？

空地空地 多人過今年維園花市

破壞廢墟死全家

巴打體諒下啦
佢果個係核災團黎
飲食唔係重點

窮撚冇食高級餐廳
日日食19餃子填肚

計劃暑假自己去
留左名再慢慢睇樓主玩左咩

痴線佬重要勁大風
之前又去飲個度D水

dry age 9歐咋wo
不過Khinkali 幾好食其實
唔知巴打有冇試過Kiev間舖
專食呢個

唔關架喎..真心好多野都好食又平
入面個borscht 我都覺得好好飲

諗起都覺得頹

係咪藍莓定薯仔餃子
真係伏伏哋 下次有機會去食下D得意餐廳 lviv個到好多驚喜 百幾蚊港紙 唔算貴

烏克蘭少有有海既地方

果個係痴線佬黎，但幾鍾意佢啲片

佢果粒的唔食ga wo
利申我第一次唔知
然後係咁咬
食到我仆街

我係入面個餐，我覺得可接受啦 叫做試下當地工人食咩

有人問我食咩 窮撚日日食烏克蘭快餐

薯仔菜 乾炸雞胸

1.嘔吐物奶油雞 幾好食
2.酸嘅腸仔凍湯
3.又係薯仔
4.芝心炸豬排 乾嘅

頂唔住去左食壽司 好貴

早晨全餐

我食個間有圖介紹 話手拎住個頂嚟食 講起D回憶返哂嚟

之後你軍人追 又係痴撚線

呢個正，好想再食番

薯仔餃同藍莓餃係波蘭食過 真心屌你老母人食架？

係Chernobyl團入面？
我join一日團
佢冇餐畀我揀

唔係canteen 黎架咩？

我以為好似食小籠包咁
仲食佢粒的先
直至我見到隔離d鬼佬咁食
我先知柒左

唔係啊
餐廳黎

嗰時遇到兩個香港女仔 佢地都話難食 我先諗住以身試伏
不過其實個餡都麻麻 始終食慣香港口味

如果係著仔/芝士餡既就難食，cream餡既就好正

樓主好靚仔，好想識樓主

爛到唔知係咩黎 好似係轉轉轉的

同款塗鴉，呢個係我見過最冇違和感 合格！

枝野一睇就知唔係1986年! 亂掉垃圾可恥!!!!!!!

運動場小賣部， 行過咋睇唔到入邊有咩賣。

運動場看台，啲樹林遮到你唔知條跑道係邊，但看台同樹融合一體的感覺好靚

看台內部，冇野睇 一分鐘出番黎。

不推

樓主真人好醜

第一張相，冬天大風吹到自己識轉

點解咁多唔推走入黎
識我都知今次革命付出左幾多
比我出下post啦

我屌你老母1點幾諗住入黎睇廢墟
睇到最尾個頁全部野食黎既屌

之前我都去過，記得完咗個tour仲有cert拎
d 軍人好靚仔
仲有估唔到個town咁多年前都發展得好完善
有埋酒店 泳池

btw independence square到有間hidden bar restaurant 好正
我同個friend行咗三四轉先搵到
入去仲要講暗號
然後個陣係7月尾左右，餐廳嘅staff仲問我地黎自邊到
我地就講返香港，佢話知香港都經歷類似winter on fire嘅事情，希望我地加油又祝福我地

呢條片00:50
我留係Ukraine 咁多日，差唔多日日都食佢
餐廳入面都好神秘，食食下某d section會突然閂咗
唔知入面到底有幾大

上埋熱門仲想點

信我 唔好食嘅

有女

自己一條友唔敢落Bar 想再去

大波波導遊

留名

ok

波蘭去咗邊？

不過樓主你用日本比就唔岩
兩回事黎
切爾係比二戰原爆䆁放量高唔知幾多百倍
其實係無任何方法制止的
唯一慶幸出事既係蘇聯
如果當年係蘇聯個契弟支那
分分鐘今日仲戰亂打緊仗

其實只係餐廳
bar係煙幕，我個陣搵到間野佢表面就只有酒櫃同bar枱
完全冇客，得一個staff
然後講完暗號佢先開門俾我地入
入咗去就係一間普通餐廳（但好多機關)
我再去Ukraine 都一定會喪食呢間
勁有feel

都真係，始終果陣科技加上垃圾蘇聯，前排講失敗政府將蘇聯同香港拉埋黎講，講人民唔相信政府就會革命同自救係冇錯的。

我果時係bar度同個staff飲左幾shots vodka

點解可以咁好天，聖誕去全程落雨
但係我覺得啲雞幾好食

福島more, 咩網報團？

推

有無話咩時間去chernobyl最好？

「幾錢?
今次我BOOK果間都係上網搵的當地旅行社，導遊姐姐好靚女但個人係勁假的港女TYPE烏妹，係咁聊啲洋男傾計，講野又好高音，但整體黎講，講的英文清楚易明，細心又會帶氣氛，不錯不錯。」

姐係幾錢？

其實我係嚟推文嘅

我prefer冬天

Lm
疫情消失之後想報團去Ukraine

USD100左右一日 因為太想去冇留意價錢
岩岩睇番去導彈基地都係HKD2000左右一團🥺

想知係咩原因

個trip好似好正咁
多謝樓主分享好畀心機寫篇遊記
支持樓主啊

應該會好靚 夏天就影晴天 冬天就影頹廢感

Chernobyl 因為係直頭成個核電廠個核心爆炸，日本只係洩漏輻射，污染程度差太遠

睇完套劇，我都係睇人地去算

留名！介紹得好好阿 想去龐貝城探險吓

我去o個時個agency話permit唔批，冇得去

人生一大遺憾

冬天

`

樓主好靚仔

想同靚仔樓豬做好朋友

藍莓餃子真係伏到

高質

會唔會講埋基輔
想睇下有關2014革命既野

暗號

句暗號係БОРІТЕСЯ ЛОБОРЕТЕ!
佢意思係keep fighting, you will win
由winter on fire引申

講英文版會唔會black9 me

唔會呀，個陣係咁r d員工吹水
傾到第二日再去都認得我
我Ukrainian淨係識hi bye thank you個d
真心我覺得烏克蘭人d英文好過俄羅斯好多

樓主啲文好好睇

樓主成個trip洗咗幾錢

天花嗰啲咩嚟btw其實iphone畫質唔差

The last of us咁

樓主用咩機影相？

想睇導遊姐姐多啲

痴撚線 佢唔驚d野日久失修一爬就爛？

熊人

Lm
樓主寫得好詳細
覺得人生總要去一次

留名呀！！！

Core爆同open crack leakage點比

+1 霖緊三月中去

應該甩皮姐，不過甩得好核突

樓主去到有無食烏仔?

佢地係好多呢d
我係波蘭都試過
因為識個波蘭妹
佢唔知講左d咩然後可以入地牢

你咁講好似係 係差唔多咁

去一次對人體影響幾大？

聞晨 估唔到咁多人睇多謝

大約20000-30000HKD唔貴

女女？

居住區，我完全唔明點解共產世界明明好多地都係要起到啲野咁逼。

導遊表示唔可以行入去建築架!!!好危險!!!犯法的，不過佢又會叫你入去睇下，入邊係冇咩野睇 你會見到好多空樓空房，值錢的野都比人偷哂出黎賣了。最後靚女導遊因為拎住個gps比軍方track住 佢就無外面等我地，我地就十分鐘行十幾層睇樓團咁睇

今日睇樓團睇到悶

天台廢物 但好靚

運動場小賣部， 行過咋睇唔到入邊有咩賣。

廢屋 好後現代

比卡超

郵箱好靚好想偷一個出黎。

窮啲呀？ 用啲細啲的郵箱囉。

係時候去下運動場做下運動了，點入去架？

繞過左入場 要搵番個閘出黎

約定未來要到切爾諾貝爾跟你闖闖
一直都好想去呀
樓主去左幾多日烏克蘭

4日 好後悔冇去兩日團 因為基輔冇咩睇

核爆家園

去到最後一post了多謝大家，最多出埋烏克蘭有咩睇咩玩
啲街燈你唔細心睇係唔會搵到的，因為已經融入左落啲樹林到了。

一行入去運動中心就係咁樣的光境，加上，個籃球場係唔合格的，太細了LOL

游水了!!!!! 完全唔明啲人點爬落去畫畫 果個位成個人咁高LOL

決定原諒呢個比卡超畫家，因為大家行行下一齊發現比卡超係可以超越言語的喜悅黎!!!!!!!!!!!!!!

呢到好似9幾年先停止使用，蘇聯所有野都畫得好ART好後現代好靚靚。

好啦我都唔比大家睇咁多了，想講人生想去的地方都就黎去哂，基本上有核災的地方我都去過了，希望下個唔係香港大亞灣啦T.T

跪求 Victoria 同 Vicky ig

琴晚先睇哂啱channel
今日睇到樓主個post

我入黎睇導遊

50 thousands people used to live here. Now is a ghost town.

果陣睇完自己都想寫番篇 但懶

食咁多殘留放射能
有超能力未

去埋福島 都冇事

上年五月我都入左去四日 250euro 跟啲烏克蘭stalker行100km來回入pripyat同睇個雷達 訓係啲廢墟apartment幾刺激

呢啲先係真旅行

我想報團瘋狂俾vicky 大聲鬧我呀樓主

但我睇Netflix套紀錄片 福島一樣響到pk

巴打遊記好正，我都覺得人生點都要去一次，巴打係一條友跟團定自由行？

約定未來要到切爾諾貝爾跟你闖闖 當然心跳冒汗

Call of duty mw
第一次知呢到都係因為佢

樓主下世小心d

支持樓主

check pm

想睇樓豬po gay parade

我嗰次去泰國反而腸胃好咗
印度真係不了 絲就算一班人同我去我都唔敢（雖然我都真係好想親眼睇下恆河同埋泰姬陵）

Vicky真人開始老

Gay pride 正

不了

支持樓主
想睇樓主福島post

蘇聯世界啲地鐵落去都哂左我十分鐘作為唔等得嘅人最後因為咁一次都冇搭

樓豬好靚仔
個同團港女都好似幾正
Btw樓豬more

留名 有機會都會想去，？$

究竟大家定義咩係靚仔

過幾日先 廢事霸咁多熱門

過多幾年可以開po去武漢

出世到依家都冇回支證

痴線 以為真係有pm

我成日講，唔通啞既就唔洗去旅行咩

上年問軍事gay地包團都係2000蚊HKD左右好想去
烏克蘭真係點影都靚，呢個係外交部

教堂

衰貓好姣 撚左佢5分鐘

烏仔

護國之母

仲有咩大家想睇

最美的風景

一口氣追哂post ...樓主加油(>^ω^<)支持你繼續些呀多啲旅行資訊

樓主影啲相好靚

是仔

多謝 但我用垃圾相機咋

烏克蘭靚女有無圖

睇完樓豬講完 好想去

約定未來要到切爾諾貝爾跟你闖闖

我反而覺得你呢個天氣去廢墟仲有feel

龐貝古城上年去過,好多人個廢墟都好荒蕪

多謝樓主 啲相好靚
辛苦晒打咁多字

好感動 會有人多謝我

阿塞拜疆我溝通唔到 買唔到張八達通入唔到去

撳機買咋我 完全零對話

好似好好氣氛

仲有好多免費野拎

外國gay pride好多都正過香港好多
行過一次香港嘅gay pride
真係氣氛麻麻

Vicky = Victoria

我都冇咩特別野可以更新了
想睇多啲可以去我facebook page到睇

有問題可以問下我
多謝大家推左個熱門比我

多謝樓主分享，留個正評

我撳左好耐都買唔到

我記得有英文架
可能我果陣跟啲人遊記教咁撳

推多下

我冇睇遊記所以英文都買唔到

冷門地方真係好撚正 又唔洗同人逼
係一個人驚出事先細膽啲咁解

多謝

我都好耐冇去熱門地方
真心麻麻大城市 香港一落街已經夠迫
不過冷門通常都預單拖
好似核電廠呢d傷身野冇人肯同我去
都想有旅伴一齊經歷下

其實出事唔一定係一個人係冷門地方發生
導遊搞到出事或者大城市我都試過

男朋友冇咩興趣 但我就好鐘意探險

感覺香港男仔肯旅行探險既比女仔少好多
想搵人去一係迫d frd一齊去 不過真係好少成group frd都肯
唉同好既人真心少

應該係講普遍男仔 少過 女仔去旅行

比日本呢啲太嘆嘅地方養慣左

想問烏克蘭仲有咩地方可以探險下
睇完樓主個遊記有d興趣想去下

真，岩岩去貝加爾湖，9成女女

個post好好睇

其實想睇軍事野可以去下，因為佢係好撚7多坦克同軍車，佢個軍事博物館係擺到冇位擺

另外睇下啲教堂，東正教天主教果啲都好撚靚
另外睇埋人地14年後嘅革命博物館，佢有成條路係維持番果陣打仗嘅樣比你睇

歌劇就悶到hi 你想睇變異版灰姑娘可一試

應該7月頭到會去
希望d野唔會好貴 不過上網search過 d野食好似麻麻地

Norilsk 都好正
試下google下d相

啲野唔貴 香港價錢咁，uber就香港的2/3
一定要連星期日 因為基輔星期日會封大道 啲人好似以前西洋菜街咁又唱歌又跳舞， 可以一齊跳 好搞笑

識this啊that啊咪得囉
再唔係有google translate嫁嘛

烏克蘭有一半講烏文一半講俄文
西邊多數識烏文就識英文
東邊親俄就咩撚都唔識

巴打係淨係去基輔？定係有去埋其他城市？諗緊成個trip要去幾多日先夠

典解叫好似

認真 東邊唔敢去 克里米亞又唔敢去
西邊冇咩睇

烏克蘭d 野食又平又正喎
有無食過the last barricade 呀

樓主你好
想問下你個trip係香港去波蘭然後開始玩最後波蘭返來？

係呀 因為係港歐上超平機票

有無講你知點解？

無啊

泳池個鐘次次時間都唔同 唔通佢仲識郁?
16年:
18年:
仲有本身冇個鐘下面個舊野...

應該比人搞啦

大家好，
之前大家想睇的福島遊記有得睇啦 唔好意思因為之前寫書面搞到依家改都唔想改，大家要睇得辛苦啲啦。

「遊記」是咁的 一丁友去左福島核電廠

又完一個遊記。。 下次去邊

多謝支持呀

有兩日power plantTour。入無意外今年6-7月去，希望烏克蘭唔好Ban香港遊客

決定6月要去。。女仔自己一個去係咪都叫安全 治安ok??

夜晚自己小心啲都可以嘅 入黑我都自動番去有啲恐怖

2日Power Plant團就唔會去Control Room #4但去Control room #2
但睇多d野 睇你洗唔洗一定要Control Room #4

係咪講我
之前寫過一條友屎忽痕去印度

其實我上年8月都去完切爾
不過好懶冇寫遊記
睇返呢篇d 回憶返晒黎

印度真心勁